禮頓俊和出錯致港珠澳橋漏水

2018年07月26日

禮頓俊和出錯致港珠澳橋漏水

■港珠澳大橋香港口岸地庫今年曾多次漏水。資料圖片

【本報訊】港珠澳大橋香港口岸今年4月及6月分別發生漏水及電掣櫃冒煙問題，路政署昨在立法會交代原委，指地庫漏水是承建商禮頓俊和聯營的管線井工程處理不當所致。有議員怒指，屢次捲入醜聞的承建商已聲名狼藉，要求署方嚴懲。

路署未交代會否嚴懲

路政署主要工程管理處處長（專責事務）江大榮在交通事務委員會會議上表示，4月漏水事件源於承建商早前的管道井穿電線工程，當時未有封好上蓋，至15日下大雨時，雨水沿尚未密封的管線井滲入地庫層，浸壞部份機器。他續指，6月發生的電掣櫃冒煙則因機器過熱，與4月漏水事件無關。

民主黨立法會議員林卓廷批評，禮頓俊和聯營現時已聲名狼籍，要求政府懲處；其黨友尹兆堅亦質疑該管線井工程發生滲水意外前，路政署曾否驗收。江回應稱，由於當時承建商未完成封好上蓋工序，故路政署未有開展驗收工作，漏水意外損毀的機器及費用亦由承建商負責。

他又強調，路政署已聯同顧問公司嚴肅跟進意外，並已發信敦促承建商跟進。他未有詳細交代會否就事故懲處承建商，只稱會將其表現「適切如實地」反映在其評核報告上。

■記者羅智堅

上一則
上一則
駁唔到扮整好沙中綫鋼筋唔啱牙 港鐵3次批准落石屎

下一則
下一則
事主被指「執屍」帶被告返家強姦

又係禮頓